Para busca e persistência dos dados será utilizado a tecnologia Elasticsearch que se caracteriza por ser um conjunto de mecanismo de busca open-source que realiza buscas e analisar dados em tempo real \cite{Gil:2010}. Estas características são obtidas devido ao uso do conjunto de tecnologia agregado que o Elasticsearch possui. Através disso é criada soluções próprias que utilizam as  facilidades tragas do conjunto para atingir seus objetivos.

Tendo como principal objetivo facilitar a busca por texto e a rapidez no acesso aos dados e gravação, o Elasticsearch possui a capacidade de funcionamento escalável sendo possível a utilização em apenas um servidor (\textit{standalone}) ou de forma distribuída em centenas de servidores \cite{Gormley:2015}. Agilizando assim, a entrega ao usuário ou aplicação que solicitar os dados persistidos.

Para solicitar os dados persistido é disponibilizada uma interface RESTful API que possibilita a obtenção e visualização dos dados por aplicações \textit{web client} \cite{Gormley:2015}. Esta funcionalidade disponibiliza a comunicação entre o Elasticsearch e outras aplicações independente como foi feito ou a linguagem da aplicação \textit{web client}. Gerando assim, independência e maior usabilidade.

Possuindo como base o Apach Lucene, qualifica por ser atualmente a mais avançado, performática e completa livrara de motor de busca existente, é construído na linguagem Java para poder integrar e usufruir dessa livraria. Ao contrário, é necessário uma grande carga de conhecimento necessária para compreender como é realizado as facilidades tragas pelo Lucene devido a sua complexidade \cite{Gormley:2015}.

Um dos maiores benefícios tragos através da utilização do Apach Lucene é a ação de indexação. Utilizando disso, o Elasticsearch realiza busca, ordena, e filtra persisti dados fornecidos como objeto e documentos realizando a indexação em todas suas ações. Consequentemente, esta tecnologia também é caracterizado como orientado a documento \cite{Gormley:2015}.

Um documento é um dado constituído por campos, o qual pode se repetir por várias vezes. Todos os campos possui em tipo como texto, numérico, data, etc... Ou tipos mais complexos como subdocumentos ou \textit{arrays} \cite{Kuc:2013}.

For each news bit, we have a title, publishing date, content, and link, which are the
constituents of the typical information in a news article. 

The act of adding documents to the data store is called indexing and the data store itself is called an index

Once the index is created, you can query it to locate documents by search terms, and this is what's referred to as searching the index

Como forma de intervenção a esta complexidade, o Elasticsearch foi criado para  ser capas de, utilizando os benefícios herdado pela utilização do Lucene, disponibiliza dados solicitados através de uma simples API RESTful. A troca de informações entre as aplicações é realizada em \textit{JavaScript Object Notation}(JSON)
