	Mostrar tela inicial - A aplicação renderiza tela inicial contendo o campo para entrada da busca e os botões de escolha Limpar e Pesquisar.

	Entrada de dados - É aguradado a entrada da sentença em linguagem natural solicitado pelo usuário.

	Selecionar opção - O usuário deve escolhe entre as opções Limpar campo e Pesquisar.

	Limpar - Caso o usuário escolha a opção Limpar, é limpada o campo e novamente é renderizado a tela inicial para entrada de nova busca.

	Pesquisar - Caso o usuário escolha a opção Pesquisar, a aplicação cria uma requisição HTTP do tipo Post contendo em seu corpo a sentença do usuário, para o endereço da API LUIS.

	Envia requisição ao LUIS - Após, o envio é realizado e a aplicação aguarda o retorno da solicitação.

	Recebe requisição - A API LUIS recebe a requisição e processa a sentença do usuário.

	Envia solicitação traduzida no fromato JSON - Após o processamento, a API responde a solicitação traduzindo as entidades e intenções indentificada na sentença.

	Recebe tradução - Recebe a tradução da sentença no formato JSON.

	Confirma dados recebidos - A aplicação solicita confirmação das intenção e os atores indentificado pelo LUIS estão corretas.

	Mostar opções Continuar e Refazer - Para confirmação, o usuário deve escolher as opções Continuar ou Refazer para dar continualidade no fluxo.

	Refazer - Caso escolha Refazer, é novamente mostrada a tela inicial dando a possibilidade que o usuário refaça a sentença, para posteriormente refazer novamente tradução.

	Continuar - Se a opção continuar for escolhida, a aplicação dará continualidade ao fluxo para busca dos dados.

	Envia requisição ao Elasticsearch - Posteriormente, a aplicação encaminha a requisição  de busca dos dados na base da API Elasticsearch e aguarda o retorno da requisição.

	Recebe requisição - A API Elasticsearch recebe a requisição da aplicação e realiza o a procura pelos dados solicitados e retorna uma resposta caso os dados são encotrados ou não.

	Recebe a resposta - A aplicação recebe a resposta contendo os dados ou não no formato JSON.

	Mostra resposta ao usuário - Aplicação mostra os dados ao usuário e questiona se deseja fazer uma nova busca.

	Mostra opção Sim/Não - É mostrada as opções Sim e Nâo em forma de botões interativos o qual o usuáro pode escolher continuar a realizar buscas por dados ou finalizar aplicação.

	Sim - Caso opção Sim for escolhida, a aplicação mostra a tela inicial possibilitando ao usuário realizar novas buscas.

	Não - Caso a opção escolhida for Não, a aplicação é encerrada.
